美國人買槍防疫 三月份370萬人次購槍背景調查創新高

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情在美國大規模擴散，民間除了出現囤積食物風潮之外，槍店也是大排長龍，由於美國法律規定，無論是槍店還是槍展上販售槍枝彈藥，賣方都必須針對買方進行個人背景調查，而根據美國聯邦調查局（FBI）數據顯示，僅僅是在3月一個月內就進行了370萬人次槍支購買背景調查，比先前激增了41％。

根據美國《CNN》報導，槍支購買背景調查在3月就進行了370多萬人次，是FBI的國家即時背景調查（NICS）系統自1998年啟動以來所創下的單月最高檢查量，其中光是在伊利諾州就有超過100萬人次，其次依序為德州、肯塔基州、佛羅里達州和加州。

美國特勤局前探員瓦克羅（Jonathan Wackrow）認為，在當前的疫情危機中，槍枝及彈藥銷售量暴增是可以理解的，民眾對未知因素產生擔憂時，會導致購買量遠超過一般合理範圍。另外也有研究指出，民眾若在危機期間感到恐懼、焦慮及無助，對部分民眾來說，購買武器可以解決類似的無助感。

美國🇺🇸人好醒..

賣啲俾香港人得唔得
香港人感到焦慮好耐了

準備定反政府

真•殺菌

支那人搶米
美國人搶槍

加州唔係gun free zone嚟咩
咁多人買？

亞裔大屠殺即將上演

左膠得把口

段新聞又唔講原因

主要因為非常多警察已經中招，請假

美國社會秩序慢慢開始崩潰緊，百姓唯有買槍自保

武漢肺炎》紐約警察遭疫情橫掃 4300餘人請病假、696人確診

日本人又輸

用佢嚟保持社交距離，唔好行咁近呀

邊有可能係反政府....
佢地需要政府去manage抗疫

反而係佢地覺得政府太弱, 保護唔到自己,
有亡國感, 比外敵入侵
所以先買槍

BTW 就算而家支那軍事強大到可以登陸美國
支那都無可能管到班美國人, 因為個個美國人都一人一槍

正 社會秩序開始崩潰
可以準備輪鳩女神大米冇後果

原來可以咁樣幫還押手足

好想買枝ar-15同枝9mm m1卡賓槍

點解香港警察未有事

因為佢地又唔做野, 又唔讀書

左膠都要買番把黎逼人信左膠架

香港政府第一時間保住佢地
又一堆防疫裝備/csi口罩
你死佢地都未死

有槍可以搶米又可以搶到口罩，當然買槍啦。

不包括Korean Americans

不過大多數香港移民都係左膠大愛上身,
佢地就真係準備被屠殺達爾文選擇嚟！

不過大多數香港移民都係左膠大愛上身,
佢地就真係準備被屠殺達爾文選擇嚟！